Tulli Kohtu ette An Kansi, Kellel omma welli Hans Kansi ütten olli woetu. Nink kaiwas päkohtomehhe Peter Tarraski päle Et minna An Kansi sai Peter Tarraskist weikessen kassu lastes woetus. Perran sedda kui minna päkolin ärra olli käinu teensi minna tedda weel 2 1/2 aastas Kelle päle temma mant ärra lätsi, nüüd palle minna Kohhut, et Kohhus Peter Tarrasit sunnis Minnul minnu Kassu latse sädus warra Kätte anda nink nõudse lehma ja lammast.
Kutsuti ette Peter Tarrask, kellele se kaibus ette sai loetus, selle päle wastut Peter Tarrask Mes kassu latse õigust minnul weel An Kansile anda om. An Kansit olle minna wäikessest sadik kaswatanu, nink innimisses tennu Nink se om se tenno Kaswatamisse eest olnu: et sa minno wasta allati sönna kuulmada kigin paigun ollet olnu nink Kroppe sönnu minnule om andnu, nink ilma minno teedmada Ahja Moisade jooskse nink hende sinna tenistuste ärra kaubel, se es olle minno kassu lats.
Nink weel mittu südi wois minna Kohtu een ülles anda, mes minna se körd jätta, nink minna olle An Kansile ennamb andnu, kui temmal wäärt saija olles olnu. Se om 1 Kirst 6 Rubla 1 Kask 10 Rubla
4 willast hundrikut 16 Rubla 1 willane tek 4 Rubla 1 linnane hundrik 3 Rubla 1 Sitsi hundrik 2 Rubla 1 Sidi Rät 2 Rubla 1 willane Rät 3 Rubla 1 linna 1 Rubla 6 hammet 4 Rubla 1 Kätterät 50 kop. 2 pari sukke 60 kop. 1 paar poli sapit 2 Rubla 1 wastne kampson 3 Rubla nink 2 Rubla rahha. se teep ülle kige kokko oddawalt arwatu 59 Rubla 10 kop. Sedda om sanu kui minno mant ärra läts.
An Kansile sai se kaibusse wastus ette loetus, et ni paljo asju sanu om Peter Tarraski käest. An Kansi tunnist se õige ollewat Kohtu een, Et neid üllewan nimmitedu asju Mes Peter Tarrask ülles om andnu, sanu om.
Kohhus Moistis:
Et Kassu latsel üttegi sädust, warra nõuda ei olle, nink weel säratsel kassu latsel: Kes kassu essa sönna ei olle kuulnu nink wastulinne om olnu. Nink weel ni kui se Kohhus neile asjule om hinda tennu Kige wähhemb 50 Rubla An Kansi kassuessa käest om sanu perran päkolin käimist 2 1/2 aasta tenistusse eest, nink An Kansi ei woi nüüd ennamb middagi nöuda Peter Tarraski käest, seda moistust sai sädust möda Peter Tarraskile nink An Kansile ette loetus. An Kansi s olle selle moistussega rahhul, nink lubbas surembat Kohhut käwwa. Kelle päle se Kohhus Protokolli wälja anda lubbas.
Pä Kohtomehhe assemel kohtomees Jaan Luk &lt;allkiri&gt;
Abbi Jaan Peetso XXX
Abbi Johan Wisk XXX
wöölmöndre Juhhan Luk &lt;allkiri&gt;
wöölmöndre Jaan Wisk
Koggokonna Kohtu kirjotaija assemel wölmöndre Hans Kallas
